拿習近平開刀！馬文君爆：川普恐在卸任前與中國開戰

美國總統大選歷經激烈的幾天開票日後，結果逐漸明朗，民主黨候選人拜登幾乎可確定勝選，對此，國民黨立委馬文君今（10）日表示，他很憂心中國將藉此機會犯台，他並指出，現任美國總統川普突然開除現任國防部長艾斯培，恐怕是想在看守期「生事」，若是如此，台灣承擔的風險，後果恐怕不堪設想。

馬文君表示，美國總統大選導致美國政壇撕裂，拜登陣營已經開始籌組執政團隊，而川普總統則拒絕認輸，決定在數個搖擺州全面訴諸法律戰。暫且不論明年一月政權能否和平轉移，從現在起，到新總統上任，美國恐怕相對脆弱。

馬文君說，9日他曾質詢國安局長邱國正，此時此刻，中共是否可能趁機犯台？台灣究竟承擔多大風險？無奈邱國正實問虛答，還是「中共謀我之心日亟」那套官方說法。但是，近日兩則訊息，更添他的憂心。

馬文君指出，第一，質詢同日，海軍司令部證實美國海軍陸戰隊應邀來台，從9日起連續四週，在高雄左營軍區教授海軍陸戰隊、兩棲特勤中隊「突擊舟、快艇滲透作戰」課程。原本因為疫情中斷的台美軍事交流恢復，當然是好事，但，過去美軍「顧問」來台，從未如此「高調」，甚至由軍方證實。此外，根據軍方說法，這批陸戰隊員已經完成檢疫，即起開始授課，代表已經抵台一段時日，既然如此，為何不早公開，卻選在美選大勢底定後公開？是我方主動公開，還是美方要求公開？而根據國防部過去自己出版的「中共軍力報告」，羅列共軍犯台的七個時機點，「外國兵力進駐台灣」正是其中之一。

第二，10日，川普總統突然在推特上宣布開除現任的國防部長艾斯培，並由國家反恐中心主任米勒代理，立即生效。有一說，因為川普與艾斯培長期不和，開除只是敗選「代罪羔羊」；但也有一說，恐怕川普在「看守期」還想「生事」。

馬文君表示，若是後者，台灣承擔的風險，後果恐怕不堪設想。

台灣GG最開心

開戰要經國會

佢爆左啲乜
估？猜測？諗？

咁又吹得大咗啲
打閪咩

仲唔快啲派101空降師解放香港

美國可以先手咩

南海

斬首行動駛唔駛？

依條友就真係生事

你開部無人機去支那斬共匪？咁同開戰有咩分別？

共產黨做左恐怖組織呢？

kmt

建緊交喎，你同恐怖組織建交？

打少陣飛機唔會死

放風嚇中共

台灣評論

美國總統無權開戰

打得飛機多傷身